別再叫老公？陸教授：古代指太監

時下女性朋友們常用「老公」來稱呼自己的男朋友或丈夫，卻不知「老公」一詞在明清時是對太監的稱呼。

古代宦官，被稱為寺人、黃門、貂璫，卑稱內豎、閹宦、太監、閹人，民間則俗稱老公。

清人筆記《棗林雜俎》記載李自成進京後驅逐太監，「群呼打逐老公」，有「打老公」一說。

明朝時宮裡的太監時常仗勢欺人，萬曆年間出現「礦監稅使」欺壓百姓，造成了人民的反抗，所以常常有「打老公」的事發生。

清朝老公是妓院裡面妓女罵妓女的話，妓女罵妓女，說你今天晚上陪老公，老公就是指太監。

因為在宮裡，有些太監仍然殘留花心，仍喜歡逛妓院，錢雖也花了，卻沒辦法圓滿，於是就很討厭地折磨妓女，以解心頭之癢。

京城妓女最怕碰到這種客，私下裡叫他們「老公」，其實就是對太監的一種蔑視辱罵

明朝時期太監專權，吏治腐敗，官員尊稱大太監為「老公公」，宮中辦事的中層太監叫「公公」。誰說「25歲」以後長不大？「這1招」讓你...25歲不是終點，用對方法讓胸部再次成長

《紅樓夢》第83回寫道：門上的人進來回說：「有兩個內相在外，要見二位老爺。」賈赦道：「請進來。」門上的人領了老公進來。文中的老公即為宮中太監的意思。

老公

寶寶🥰

等一下

我

叫返「相公」？

外子， 丈夫

拎明朝嘅劍黎斬清朝嘅官？

古代好多詞意思都唔同

叫返夫君？相公？ on9

個「自」字以前係指個鼻
唔該唔好再講「自己」

順便講下
紅樓夢好似80 回之後就唔係原作？

個意思冇太監咁差

如果乜鳩都諗古義
咁你乜柒都唔洗講架喇

真係多鳩如

胡適認為唔係原作

我：依家指丈夫

你可以揀跟唔跟㗎，分享下啫

要用文言文溝通？

誰說「25歲」以後長不大？「這1招」讓你...25歲不是終點，用對方法讓胸部再次成長

挑, 以前支那都係用來稱呼中國啦
而家講叫支那就成地玻璃碎

叫 c6

我老公呢？

小姐以前都唔係咁用啦

依家啲男人仲鵪鶉過女人
女權底下 做咗老公咪又係比人lin住春袋
其實冇分別

態度正確，on9依家大家用番上古漢語好唔好？根本語言就只係大家嘅consensus ，何必本末倒置

你又有道理wo

別再講粵語?我:古代用漢語

讓我停經十個月的人

老婆解妻子夠奇怪啦
點睇都應該係解老嘅阿婆
啲日本仔睇到一頭煙

我思疑原本係伯爺公伯爺婆咁嘅老伴式叫法 但反噬咗妻子嘅意思
純9up

即係可以用嚟鬧其他男人啦
老公～你好壞 咁

咁老婆洗唔洗叫返賤內？

錯啦
LGBT要改做賤中

官人我要

叫 乞時笨

夫君好似幾romantic

叫撚樣咪算囉

我依家就係叫你太監呀
邊有講錯？

Reference 全來自北方官話
雖知道北方Mandarin 同 廣東話
係兩種語言 其詞源、詞彙、發音皆不同

仲癲撚過何文匯正音

用返正體字先講啦支那狗

宋朝相公係講緊大官/將軍

等一下，我有相公

你大相公喎

對港男黎講叫太監已經好撚俾面
太監係窮，為左入宮搵錢先被迫閹左自己
但係港男係本身有錢，然後俾晒條女求佢俾自己服侍佢
條女say yes,然後笑騎騎咁閹9左佢

別再叫雞 古代叫妓女

古代普通話係賤種胡人先講

一碟餸一堆人夾又係賤種胡人飲食習慣...

以上兩者都應該改先過無謂老公古代意思

所以？咁點？依家係現代

自古以來，____都是中國的一部份
自古以來，____都是中國的傳統文化
自古以來，____都是中國的發明